醫管局 暨政府 廢青討論區 27

-簡介-

醫院管理局(醫管局)係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance，有「全港最良心僱主」嘅美譽。

-常見問題-

發問前請先細閱下列問題

加入醫管局篇

以下內容集中圍繞行政助理(Executive Assistant - EA)職系，其中初級職位包括二級行政助理(EA II)及三A級行政助理(EA IIIA)。連同2019/20公務員年度薪酬調整(追溯期至1.4.2019)，起薪點分別為$17888及$14031，以有關人力資源通告為準。

申請手績(只適用於接受網上申請嘅職位)
1. 從以下網址進入招聘站，按下圖紅色方格中顯示為＂link＂嘅超連結

2. 進入求職網站後，可從左側＂Staff Group＂篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬＂Clerical, Secretarial and Supporting＂

問：新入職醫管局員工係唔係公務員？
答：唔係，新入職員工以醫管局嘅聘用條款聘用，並非公務員，唔會享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答：唔會，只會以該職級起薪點聘用。

問：行政助理(EA)周年增薪機制係點？
答：以薪幅制度支薪嘅職系，包括行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)，冇所謂「跳Point」，只有周年奬勵(Annual Award - AA)，即基本薪酬每年遞增2.5%，以頂薪為限。

問：公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)對人工嘅影響？
答：醫管局員工嘅薪酬會跟隨APA調整。因此，EA嘅薪酬會按公務員年度薪酬調整(APA)及周年奬勵(AA)調整。以2018/19年度為例，EA加薪7.12%(APA+4.51%及AA+2.5%)

問：行政助理(EA)同文員(Clerk)呢兩個職系有咩分別？
答：兩者工作內容相近，但EA嘅增薪機制、褔利都比Clerk差，詳情可參閱下圖：

二級行政助理(EA II) v 初級文員(Clerk III)薪酬福利比較圖

問：大學FG報咩職位好？
答：FG可以直接報EA II，EA II亦有唔少有工作經驗嘅街外人或現職EA IIIA投考。近年越嚟越多FG選擇先入職EA IIIA吸取工作經驗，再投考EA II或Clerk III。
EA IIIA分為以下兩類：
1. EA IIIA：非病房環境工作 (建議)
2. EA IIIA(Ward)：需要喺病房工作，入職半年後薪酬會加10%，做滿三年可以升EA II(Ward)

問：每星期返幾多個鐘？
答：每週工作時數為44小時總工時(連5小時食飯時間)。

問：有咩部門提供良好嘅晉升機會，可以步步高陞？
答：HA三巨頭(HR、Finance及Procurement)、HIRD及KCC Q&S。歡迎有志之士投考。

問：醫管局有冇晉升機會？
答：醫管局冇自動晉升嘅機制，所有職位都要自行申請。

問：有冇內定嘅情況？
答：內定即係預留某個晉升職位予部門內嘅現職員工作提拔之用。由於HR政策所限，部門要經公開嘅遴選程序晉升屬下員工，所以會出現所謂「大龍鳳」嘅情況。上述情況喺初級職位(如EA II)中唔常見。理論上職級越高，出現內定嘅機會就越大。

問：申請職位後幾耐會安排面試？
答：多數喺截止日期後兩個月內面試。

問：面試後幾耐會有消息？
答：面試後兩個星期內冇任何消息可以假設落選。如果面試後HR打嚟要求補交證明文件／安排驗身，喺程序上已被取錄。待通過驗身後正式取錄。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問：驗身後要等幾耐先有進一步消息？
答：不定，快則一星期內，慢則一個月以上。

現職員工篇

問：我申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答：每個遴選程序都會保密，因此部門唔會知悉屬下員工申請其他職位嘅資料。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問：如獲其他部門委任，調職需要等幾耐？
答：由簽署應聘書日期起計，委任為不同職級最長需8個星期；委任為相同職級要先做滿18個月，及後最長需12個星期。申請人嘅現任部門可同意較早嘅調職日期。

問：乜嘢係SDR？
答：Staff Development Review(SDR)係醫管局嘅appraisal system，分為6級：

1. Outstanding (最好)
2. Superior
3. Good
4. Effective
5. Marginal
6. Below-standard (最差)

問：會唔會唔續約？
答：續約與否，將視乎有關員工係咪受聘於有時限嘅職位。此外，工作表現惡劣者可被縮短續約年期，甚至或不獲續約。

福利篇

以下闡述新入職行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)，以合約全職(Contract Full-time)形式僱用嘅聘用條款／福利。

試用期6個月約滿酬金合約期內每月底薪總額嘅5%年假1至少於3年（10日）3至少於5年（12日）5至少於10年（14日）10年或以上（21日）醫療福利免費獲得醫管局提供嘅門診同住院服務終止服務試用期嘅第一個月內（唔需通知或支付代通知金）試用期嘅其餘時間內（2個星期嘅書面通知，或支付2個星期嘅代通知金）試用期滿後（1個月嘅書面通知，或支付1個月嘅代通知金）

醫管局三A級行政助理招聘日

連同2019/20年度公務員薪酬調整（追溯期至1.4.2019），三A級行政助理 (EA IIIA) 起薪為$14,031。

港島西醫院聯網
8月15日（四）下午
瑪麗醫院行政大樓2樓

九龍中醫院聯網
8月8日（四）上午
伊利沙伯醫院S座104室

九龍西醫院聯網
8月5日（一）下午
仁濟醫院C座8樓

強帖留名

樓上各位老闆快d請我啦
我斟茶遞水 冲咖啡 擦鞋都識

絲你又邊個部門

Lm

喉住Temp ea2 procurement
大家唔好同我爭 讓下我做temp

[memberl]好難考[/member]

佢好似上次去招聘日 有張紙叫填preference
而且比人照住張紙問點解有d無揀

呢份辛苦啊 等我硬啃好d

Temp同我爭 呢個世界痴鳩線 無天理

你值得更好

[member]係咪即刻濕左[member]

其實都係
起碼有份工做住個心會踏實d
加上我做緊iiia都唔會點影響我報ii掛....

8月8日
連登仔著白色恤衫相認

去埋8月5日嗰個啦

撞咗同日另一個EA2
其他巴打加油

好彩reject左個ea3a ward offer 差少少做左勇者

用烈士形容較適切

我們永遠懷念你

笑死

Fg 無咩工作經驗係咪報3a會好啲

EA II啦

雙管齊下

報埋HA II

ha2咁高手工都會請fg?

冇咩可能

依我觀察三巨頭中Procurement嘅晉升機會係最多

或者有一年工作經驗都會請

Agger
好葡萄procurement 同事升職升到好似火箭咁

記得自我介紹之外基本上冇乜嘢好準備
因為到時你知唔知究竟係咩部門要人

而家Management Post有SO, HA I, Temp HA II，真係唔怕冇得升

人生做到clerk 1都幾成功了

海巴既HR都好 Jable
AHRM HRM SHRM CGMHR
又多女

fg temp ea2都值得報？

如果你目標係某部門
暫時未有位又未有工可以做住先刷下CV

大多數完約都會續？

唔會
但d人用用下用得幾好用
老細會上SLC架啦自然

係咪到時會聽佢地介紹，最後問你意向？

邊個cluster 先

果時冇問意向 可能我已經衰左啦

未必既
可能有老細插左旗要你呢

佢哋只會同你講個大概但唔會同你細講
因為你掂唔到佢哋個core Business

驚咩丫
我都捱過左

獨巴而家工作內容做咩？要唔要supervise啲EA IIIA？

EA I 難唔難入？

我都唔知你背景，好難評論

Ching 你最後升左去邊

recruitment day同收邀請interview email
兩個in人形式係咪一樣

留名

認識上係一樣

Recruitment Day都係Various Dept，面試嘅問題係比較generic；
經網上申請嘅職位大部分係針對某個Dept，面試問題會圍繞對部門嘅認識、工作內容等

好癲 呢排做乜去得咁快

感謝FG踴躍支持

年年都一車車fg 咁入黎做
遲早拍得住big4

lm

6號interview+written 其實考咩

推推 留名

希望星期一會有interview/offer

想問下HA staff有冇omitted point?
例如公務員社工會跳左20, 24, 30
pt I會跳左30咁

ha係咪都係咁？

聽日攞左假既不如揮揮手

開新位嘅速度 》 舊人走嘅速度

咁入邊做嘢咁又未至於辛苦得過Big4

更甚者係會請青蛙仔嗰啲仲要係冇人工嘅

咩科

得某啲職級舊制有omitted point，而家所有新入職員工都唔會有

KEC medical social service 好唔好做架

ea3a？ 唔好走，會phaseout

咁under 咩 CND?
我果邊med sopd 係under M&G med ward ,dom 管既 年年M&G party 都預埋我地嫁啦
係近年先話會拆出黎開個唔知cnd combine 晒

btw 睇HA secrets 好似個GM同某clinical department又有花生派

member]yes

the salary of EA in gov is 24700 (please refer to the recruitment of EA by Southern District Council)
[/member]

雖然比d fd屌話請假唔係罷工

支持

同事話有機會會被 mark低

利申 照射波

黎緊in 呢個function ge EAII想知日常工作係做d咩同咩OT得勁唔勁本身番緊工考慮緊去唔去interview

應該唔使OT

主要工作執頭執尾 文件野 寫minutes
真正function係ASWO SWO做

MSSU嘅EA有機會要接觸patient/patient 家屬，協助申請funding/ waiving 。

718 新界東招聘日幾時出 offer

醫生都冇？
衛生署個d有6個咁多
ha反而冇？

舊制MO咪有，新制Resident一律都冇

HA福利不嬲差過政府㗎啦

同rank就人工高過政府少少

只係多咗個Monthly Allowance，食之無味，棄之可惜

想請問eaii interview係用英文定中文？定係自我介紹用英然後佢會要你用中文答問題？

基本上中文
都有機會

連登仔全軍覆沒

未出offer啫，連登巴絲咁出色點會全軍覆沒

有冇in過既ching講講

過兩日要in Q&S嘅Ea2
想問吓有冇巴絲知道個部門大概係要做咩，同埋伏唔伏架？

你仲想知咩？

邊間醫院/部門又唔講，鬼知你in邊個職位，乜你覺得全部EA II面試形式一模一樣？

聽日recruitment day會唔會改期

係想知其他ching in既時候用中定英姐

有機會一開始要用英文自我介紹下，暫時未遇過用英文問其他問題

Kcc?

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，入谷後pm admin

咁就好喇今年FG入唔到自己最想入ge公司諗住做住份比較輕鬆ge工，呢年再試過奈何依家番緊個份應該要瘋狂OT

我愛返工

早d 塞呀嘛

返唔到工

路面順到一個點無人理

去緊見工 但巴士地鐵都搭唔到

我都係今日見 幾經辛苦先去到

我連的士都搵唔到

幾個唔同嘅交通交匯處全部塞晒有車至奇啦

今日咁既情況仲interview 到

上午嘅interview好大機會會有補考，下午應該如常進行

唔該 海巴

八號風球 催淚彈 sorry你都要開舖

下午取消

加油！

出唔到

呢個時候真係要俾的士揾下錢

直情覺得今日面試既人全部應該都值得請

屌 我住新界都唔知點樣過港島in

你今日IN邊間

岩岩in完kwc 準備番屯門集會

東區

唔係2:30開始？

呢個好勇 真心勁

勁快 個trade test唔係好識做 interview全程用中文 好多以為佢會問既都無問

係呀等左勁耐先有車番去 巴打都屯門一陣？

係啊食完飯就去仁濟

返唔到工， 休息一天

想問下Chief Pharmacist's Office, Cluster Services Division
呢個部門同平時普通醫院配藥有咩分別？
另外呢度做EA環境如何？

最後成功去到in
2a

無
我達唔到佢有啲暗牌標準

巴打咩post

就係想知幾時知

check TG

今日終於交咗EAII online application

邊個post

琴日講嘅Research and ethics

想問QEH既Q&S 如何網上睇完啲人comment唔係好敢去見

佢個POST有無寫要u grad as entry requirement
有寫你都仲有機會
無寫既話而佢又寫左要中英文合格先係entry咁你就當Meet唔到ENTRY唔考慮

好似好休閑 好適合我

係咪果間醫院 interview 就係果度返工？

我最近報咗 EAII，
招聘廣告寫住 Chief Pharmacist's Office, Cluster Services Division, HA Head Office，
但係要去東區醫院 interview

CPO Office 係PYNEH

大家講到咁搞到我唔係好想去In

等下個position啦
橫掂HA咁多EAii位

搭句嘴問下 等緊電話未有嘢做
其實大部分Clinical Dept.都係咁樣？
例如Central Nursing Department之類
因為專業嘢自然有專業同事跟？

想問下ea ii Various Department 同 ea3a hr 邊個好啲

當然可以

邊份咁唔想做呀

收到咩post

Ea2就 HKWC ea3a就KEC

係咪HKWC

可唔可以講吓呢個部門做咩？

QEH Q&S好似請緊EO I, EO II, EA I, EA II，真係名不虛傳

今日好似EAII都唔少人去in

去唔到招聘日網上報一樣？
今年供應鏈管理系grad, procurement難唔難入？定我報其他機會大d?

咩招聘日? 3a招聘日? 你網上報完都係要親身去 不過係唔洗填form咁解

8月15日同8月8日招聘日有事去唔到
之後仲有無

有冇巴/絲記得725 瑪麗ea2 果日有咩部門？

上面有巴絲話有offer啦

呢個部門發生咩事？點解個個 rank 都請人？

管理層視而不見先好野

今日打黎叫我bc 但冇講咩部門

打返去問囉

有冇人最近有報HR既role有interview啦？

congrat!! 邊間?你幾時in嫁

陸續有巴絲上岸啦

唔係QEH Q&S就更加恭喜你啦

終於有時間睇下POST

想問下 要返shift既pca 係咪返六放一？

個個部門安排都唔同

應該請硬？ 我後日都有得去body check

pca ii 消毒房
apply咗好多間院嘅消毒房 有啲無得in啦
5號果日塞車塞到遲左成粒鐘 無去到見
對另一份實驗室服務員興趣大啲 但仲未見 而且瑪麗好遠水路

要對病人嗰啲我都無乜興趣

難怪搵極都唔見有人明確答到pca嘅工時

要過咗試用先去得返舊工嘅人工
仲未計舊工有ot錢 不過辛苦錢嚟
而且出面人工就更低

有無人知 clerk 條path 可唔可以考AHA

可唔可以講多小小

巴打驗埋血咁好既

明天好似有ea iiia 招聘日？

巴打in咩要英文

有咩dept 見

咁好有準備到
咁恭喜定你有Offer啦

佢問我back office定門診部
我答左冇所謂 好似中左伏

恭喜巴打過幾日收offer

邊有我份

QE Q&S

SDR 無effective ，係唔係正常，好多人都話第一年冇good都係好正常

你SDR攞Marginal?

打錯 ，係無good ,拎effective!!!!

Effective其實係偏差⋯⋯

上面係咪唔太滿意你表現？

覺得我係靚妹，覺得我吾細心，小事都成日做錯，例如 3字打左做5字 呢啲咁

你做緊邊個Dept？

有啲部門例如HR真係會要求同事非常細心

同我簽個個係APN ，佢話正常，第一年好多人都拎5到good ，對升職冇影響叫我唔使擔心 我聽到佢咁講我又唔好意思唔簽

Ward !!! 其實真係好忙，忙中有錯都可以體諒掛？佢成日呢我同對面ward嗰個人比較，但嗰個人做咗10年

絲打咁睇唔開呀

？？吾明

其實個個部門標準唔同，我都知某啲岷部門俾SDR係特別手緊，我覺得唔使太上心

同問但係如果攞 superior , 係咪代表好好

Superior當然係好好

不如你打好正字先？
3字打錯5字都唔算小問題

其實都吾想再做落去，我地個科有3個ward ，對面ward 做咗10年個個EA 已經上咗岸升左2仔，而另一個ward嘅Ea ，就係我老細個friend。最近開咗2仔位，我老細推咗佢自己fd上去，叫佢去申請呢個位，但佢由頭到尾都冇同我提過有呢件事。。。

3字打錯5字
真係無論做邊行都比較難接受wo

小妹都係咁話

你話三打做二都可以話眼花左

下星期in 聯合醫院medical social service 既EA2
請問有無巴絲知會問咩 有咩要注意？
佢仲有個30分鐘skill test 知唔知係點既？
唔該曬

有fd收到kcc hr interview，見大家講到伏伏地咁，有冇人可以講多啲係咩事

咩rank恭喜先

其實用唔用易第一次攞superior? 純粹好奇。定係其實上司唔係太在意啲，純粹覺得自己表現一般

ea ii

想問有咩網睇到部門的工作內容，我見得幾個字描述

咩cluster 都好呀做住先當寫CV

今日都係收唔到電話同email

你好似係見咗EO II？邊日面試？

Human resource assistant 見到淨係得港島西有opening

其實Fresh Graduate 但有好多intern經驗
最盡係報咩rank既工？

利申HR

可以試下HA HR嘅Executive Assistant II，而家新界西有空缺

其他多數會喺EA IIIA嘅Recruitment Day請埋

姐係九龍中recruitment day 都會有hra entry level 既位？

識到醫生又如何？真係有成功例子食到醫生咩

有機會㗎

已經比HA 攻陷左

hra冇經驗想入

要撞彩，因為你唔會知邊一次Recruitment有請埋HRA

我見過寫明要有經驗就冇報

有經驗會優先考慮，唔係必須

事實上，大部分HR嘅EA II/ EA IIIA都係FG，唔好因為VNC指有經驗優先考慮就放棄機會

我驚佢到時問我 你冇經驗點解會揀hr做

應該唔會咁問，因為大部分都係FG

反而會問你點解揀HR呢個部門

即報

我見左haii, 係26/7見

in過KEC ea3a hra 果時問我無讀同無做過hr相關既野點解會報

想知HA既HR係咪忙撚到仆街？

7點幾8點仲send email約interview

出現了

Procurement d位申請係咪close哂 得番兩個apply左
Bba grad仲可以報咩位？

HR打黎約左幾日後做BC同交野 唔知機會點呢

恭喜曬
咩post？

即係請咗，有冇睇上面FAQ㗎

3A行致助理ja

因為佢講話有BC代表聘用咗，所以問下 btw, thanks

招聘日？

1-2星期左右

今日又有巴絲上岸，其他人都要加油！

我7月尾apply係咪要等到9月尾先會有interview?
有另一個offer 得13k唔知要唔要好，好迷茫

我想講，我同個 staff 講約佢 0900 係某個地方做野但無出現，打比佢無人聽，whatsapp 又無複到最後我自己搞撚掂晒啲野，原來佢以為 0930...

再有一次係叫佢安排另一個 staff 見 HR，同佢講係 6 樓，佢就叫個 staff 去 4/F...

而以上只係冰山一角，我初時以為係自己講錯，但無理由，出撚到正 email 佢都睇錯...

我就無屌個 staff，但係 appraisal 同佢私底下講，你下次留心啲啦......

我自己有d兩個禮拜就有interview, 但都有d成個月前apply先收到

13k offer一係拖一拖, 問可唔可以月尾先返?
通常出得offer比你，如非超等人用，一般都可以斟酌下個starting day

我有個朋友一入入左EAI所以好好奇
EAI又冇寫要experience咁

之前報左HKWC ea2 叫我bc 但同我講要bc完出offer先知入咩department
有冇巴絲記得有咩dep?

唔該你呀
問左個offer可以拖到一排先覆嘅，月尾開始返都得
希望快啲有interview

我下星期都有個interview 但都accept 左另一個offer先 唔知ha in完仲要等幾耐先有offer

申請EA IIIA 病房文員使咪excel test?
係咪好辛苦？翻shift workload好大？

mk聰都想加入ha

Yes

差唔多1星期

終於有連登仔冇炒車

上個禮拜新東果個？

好似係第一個巴打有招聘日offer

我都收到HR打比我 下個星期去驗身
希望以前有過大病唔會太影響到

ea3a ward好惡做㗎

你做緊?

專心準備加入無比膠巴軍團

全職準備考政府EO II？

愈來愈多人入良心僱主

做到人都殘埋，立心裸辭係近排個心開始絞絞地痛

做緊 EAIIIA 幾個月，日日重覆很多工作，根本做唔切，時時會早啲返去做嘢，吃lunch吃快少少又上去做嘢，還末計特發事件。。。日日返屋企就即刻斷片。。。
好彩對上呀頭 (CII) 好人。。。否則地獄一樣

做嘢要快/急，但一急一定出事，少少錯誤可能有很大後果。。。

但係點解要快？!因為你會知道之後有什麼事/功課會定時定後傳過來。

呀頭話我這個 post 以前重有好多嘢要做，現在己分比其他post 做。

所以以前有人試過只做了一個星期就走人

但係我個人體會，起碼學識什麼叫做 "priority"，什麼是“職級”。

現時香港經濟市况我會/我要頂硬上，因為起碼不會 無端端炒人， 請返個人真係要時間， 同埋唔知佢會做得幾耐

反而想轉區就真。。。

多謝各位聽我講廢話。。。

好勵志

巴打做緊邊個部門？

不要問，會出事

醫務化驗師果d ，姐係amt mt

應該唔得，行業唔同

早幾日交完application
開始鬼死咁緊張咁等電話
然後今日無啦啦有三個來電
我屌！全部係廣告

冇啊我之前有ea3a(非ward)offer但係無要到，搞到而家一直做廢青下個星期有兩個ea3a interview，希望成功

HIRD 管成間醫院啲病人 record , 一個部門一星期起碼有三，四個“功課”要做，出功課memo 都出死人。。。

通常3-4個星期內以電郵通知，慢慢等，唔使咁心急

我見最近都之前同最近都有好多依個位，通常內部聲定係出街請？

病房 EAIIIA 冇 counter, 之前上邊有人講過。。。 其他門診部 counter 全部係 EAIIIA

我見過 有個 counter EAIIIA 升咗做 EAII

EM?!

Mon 住兩個 EAIIIA 做嘢?! 做後台嘢？! 真係唔知

咩部門？

冇錯 應該陸續開始call我估

3a hr 會唔會學到野
定只係做返admin野

可以學到好多嘢，通常半年內升EA II

等跟海巴學野

我都收到，不過好遠

巴打想問下hr 係咪要瘋狂ot 同ot 有無錢收

咁幾時會升到EAI?

真係無工開咪網上報ea3a或者去招聘日不過ward真係唔好做

今年Grad完搵左份18k 銀行bt工做teller
頂唔順已經quit左，依家個市好差好難搵工
醫管局d文員工都好多人爭，我已經apply左好多非病房果d

加油，一齊搵好工

我都係 放棄左份細行GT
宜家仲係做廢青 好徬徨有d後悔

銀行日日大排長龍，做到死
其他位有d要跑數一樣辛苦，個市差

新界北要去將軍澳in

見到一車車新豬入良心僱主 好擔心
都係禾地最大僱主好

有冇人收到HKEC 聽日interview 啊？

大部分係。通常冇。

因為HR嘅EA I已經係準EO II，要求非常高，幾時升EA I視乎個人能力

Keep住報好快有offer

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！

升得咁快？

有冇人知要喺商場幫㩒lift 係咩department

喺三巨頭做升職好快

HA有Post做呢啲嘢嘅咩？

宜家去緊in hr eaiiia
希望請
我日日ot到11點都得㗎

港島東 夫人醫院
交通費都貴到爆

iiia 者，O 到 11 點你會好快想走

EA IIIA應該唔使點OT

我會唔會成為第一個body check fail既人
間醫院今日打黎約大半個月後睇照肺報告
話今次未入職要收錢

未必關事ge, 按指示睇左先， 身體要緊

EAIIIA 我覺得好老尷
咁嘅人工真係想點

明明上個月照過肺都無事

你本身住遊區
如果地鐵過海就都會票，之後轉小巴

另外都有啲巴士上到附近柴灣道

應該唔會嘅，不過佢地都驚好似 SARS咁大件事你會中招姐

好似聽過話係 WARF EAIIIA workload好大，所以改用 EAII請定係定有上下年資就升做 EAII

見親啲Ward clerk都係忙緊

body check問哂三代病歷嘅
問完父母仲要問阿公阿婆
5/6年前我睇過精神科又要問
唔通同佢講我而家都咩

等拎body check result再等返工有排等
好想快d離開而家呢到

仲要等多三個禮拜先返去見醫生 又唔知咩事
睇黎同HA工無緣

但算方便 巴士站行入去5mins

我住黃大仙 有106
不過要搭個半鐘

不過已經冇咁嘅需要 in衰咗啦

巴打咁灰？

三巨頭即係咩？

請參閱#1

QEH 啱啱打嚟話下個禮拜有 site visit，其實係咩嚟？
點解唔係 body check 而係 site visit？

Max 13xxx

講真FG都有啲少

咩 dept?

可能其他人仲差呢。

傻咗唔好意思。

可以有好消息呢。加油。

其實連埋APA有$14031，咁睇落又唔叫好差嘅

如果頂到做一年升到EA2就好開心

想問ea3a 難唔難入
如果三巨頭既話

EA IIIA唔難入

好想要ea2 三巨頭好想每日做足24個鐘

Ea2 HKWC medicine 前景喺點架

淋巴如果做KEC 3a hr 前景會唔會好啲Thanks 巴打

為左份工賠埋條命

【和你飛】機場集會文宣資源集合

咁ea2 medicine 主要喺有咩要負責做？

出面私人公司做左兩年HR
如果試apply EA1有冇機？

EAII HR fg難唔難入？完全冇hr個邊經驗 有冇邊個EAII位係容易入

想問係咪interview email入面會寫有咩test? 因為我收過幾個都冇寫明

我都收到不過 hkec

cls

原來我都係hkec
原來將軍澳醫院係hkec

拎下經驗啦去

Tko係kec喎

因為將軍澳係新界東
所以以為將軍澳醫院都係新界東
原來計落kec

巴打有得試就in左先
好過我in既機會都冇

什麼interview都沒有

等下 大概deadline後1-2星期就有

下星期in UCH medical social services EA2
請問個dept伏唔伏？ 有咩做既？

唉 幾多都冇用 要中先有用

我連in eaiiia都要做成個鐘written Test

打字果啲？ 好想做下

唔係三年就直接2仔咩，點解又要續多一年約

Aa 2.5%呢？

Written test 計數比我想像中難

唔係喺病房工作嘅EA IIIA唔會有三年晉升計劃

病房嘅3仔 升左上2仔之後，有冇可能轉返去其他地方做2仔，唔想再喺病房

可以呀，其實你而家直接申請其他部門EA II較為實際

而家我仲係病房嘅3仔，仲有年幾先可以升到二

你仲有年幾先可以經三年晉升計劃升EA II，但你既然有意離開病房，點解而家唔經公開招聘程序直接投考其他部門嘅EA II？

試過好多都唔得，同埋我今年嘅假已經用晒，而家出埋份SDR又唔係特別靚

即係點呀？個合約加長左？

聽落都覺得耐啊！好想睇吓出邊嘅世界 病房好無聊好悶

我想學多啲野 見識多啲

佢哋唔係想聽呢啲嘅咩

咁耐咩都識晒啦

收到finance ea2 interview，但唔想去 非相關科目驚唔識答

kec？
社科狗都唔係好想去
呢到好似好多人都收到

我無收到

本身係咪IT人想入ITD?

Ha通常簽既長約通常係幾多年
聽好多答案都係睇表現
好想知個實質情況係點

3年

SA ?
内___ ga la

即係點都無perm 迫你一路做都要有表現
一有咩唔對路你就無下份約

EA/PCA/OpA就越早越好

人工跟Pay Scale嘅職位（如Clerk），等年資夠十年先轉較好，因為未夠十年轉Perm年假會蝕4日

想問下手術室pca1返工時間係點
知道要shift, 想知係返5天定5.5天？
每一更返幾多個鐘？每更係由幾點到幾點？
唔該巴打

每週工作時數為44小時總工時(連5小時食飯時間)。

知道要shift, 想知係返5天定5.5天？
由所屬部門決定。

每一更返幾多個鐘？
由所屬部門決定。

每更係由幾點到幾點？
由所屬部門決定。

如果Clerk3時轉左perm，考到其他eg Clerk2係咪要變番contract？

唔係，轉咗常額後就會一直保持常額員工嘅身份。一個常額Clerk III升Clerk II後，就會係一個常額Clerk III按固定聘用期做Clerk II。換言之，Clerk II身份係有時限，完結後需要續約，直至Clerk II嘅聘位都轉為常額為止。

咁如果ea perm左再轉clerk 會係點

想問下係咪宜家新入職出糧就已經會包埋APA?

基本上一樣

Perm EA II轉Clerk III。Clerk III個職位會以固定聘用期聘用。換言之，Clerk III身份係有時限，完結後需要續約，直至Clerk III嘅聘位都轉為常額為止。

APA未批，等批後就會出返由1/4/2019起計嘅差額

好似有一個

咁gratuity 嗰啲會點計

你轉咗做Perm之後就永遠都係Perm，Perm員工冇Gratuity㗎

我想問兩星期內都冇通知就收得皮？

好大機會皮已收，等多一個星期都冇消息可以死心

盡量報多幾份啦，漁翁撒網，唔好咁專心等某一份

好啦 唔該

想問下temp 使唔使做sdr?

第一次新東呢到真係全軍覆沒
第二次新東好似有兩個

我想講
8月尾有第3次新東既機會
我apply咗

Ea2定3？

Ea3 here 聽日驗身

Welcome to HA

有！

ok又可以去

我都係

1號

請問EA II skill test 係要做d咩

朋友無AC
佢收到Ea3 offer，但一邊有ACO waiting

邊份前景會好d，佢8大fg，佢都唔明點解報ACO都得waiting

打字？excel?
你報咩post

前景當然係ACO好好多，頂薪高達30k，比EA I更高。

ACO好難考，入到Waiting List已經好好。

正路都係Word/ Excel

通常係點考架

咪用電腦開Word/ Excel做啲題目

2號

係咪要精通我excel好廢

一句講晒 罷定唔罷？

琴晚我到底睇咗d乜野

想問，我親戚做醫院d護士助理，好低級
佢黃
係咪可以正當罷工？
佢就退休驚退休金問題

唔該有無人知

建議用SL/AL

三A級行政助理招聘日係咪一定有得即場interview?
之後就等結果？
使咪做written test同skill test?
幾有興趣去今星期個招聘日

係
係
唔使

罷佢老母 機場見

AL ed

Finance係咪完全冇相關方面知識都做到嫁 見佢ea2,3都有interview 比我

【超突發】G20團隊回歸！同攬炒聯手眾籌！8.17 全球反擊8.11 戰爭罪行！

東區真係有班姑娘走出黎
可睇rthk32 live

恭喜你係公主醫院?

係EAII都好啊，起碼做住先然後再揾

QMH 都要分2日bc

驗完身要打多支針 但要整左張職員證先打得 要等佢地再call

我嗰時入職之後先body check

有無人知HAHO Q&S咩環境

邊個部門咩post？
機會算多

Risk management eai
比較想知道人事方面同工作量
如果好似kcc就死得

其實係見HO開咗幾個EAI，見幾個部門感覺都唔錯有啲興趣想考

恭喜

鍾健禮都ok 嘅

上次in eaiiia係1個m 2個am in我
今日話係大老細in我 & 佢出test，唔知係咩職級呢
乜eaiiia係咁麻煩㗎 小薯都要過五關

驗身衰左唔知會唔會通知返聲唔請

咩部門，咁高要求

HR呀
仲要上次做完Test 今日又做，內容都係大同小異

HR要求係比較高

［急］
EAII, Clinical Research and Ethics 有咩工作？

高到我狂俾人串乜都唔識

巴打本身有冇經驗

EA IIIA啫，唔難入

有pt經驗only
問咗好多我之前工作冇接觸過嘅野

佢問我勁多法例嘅嘢 我都唔係好識答
然後又問一大堆C&B嘅野，我又係冇實際接觸過

要有海巴咁上下先做到hr

上個禮拜in個d應該都9成9收曬皮

咁就放棄啦
新界都大把位啦

我就倒轉，但八點九開工。。。

幾時返工啊? 約埋BC 最快都9月先返啦，然後再斟酌下個返工日期
你咪繼續用呢段時間繼續揾EAII囉

Push

In various departments 要等出offer先知咩部門揀左
到時先reject又麻煩到hr

娘家好波有諗過食飯去娘家支持下 不過太攰了

娘家d 人咁有良心
要回家了

PS&RM workload唔算重
人事機會都ok
係其中一個ger弱雞同卸膞啲

入到HO EAI都係一個好開始
加油！

KL老闆嚟講好正

你係做緊？
有d擔心q&s好chur，不過ea仔應該都唔得點見KL?
宜家2仔都算輕鬆

*唔會點見到KL

已經打算去哂今個月所有招聘日試下

但我果區（新界西）好似完全無招聘日，有都係病房文員

見到樓主話轉院到職日期可以同現任上司商量早d走係咪咁嘅意思？

有啲部門會提早放人，但好罕見

通常有3個dpt head on board + 一個HR , 如果個dpt head 對你有興趣就會問得比較多問題，HR 唔會出聲！面試過程中有機會問你想去邊個dpt，個人建議唔好答死話想去邊一個，最後到比offer 先會知自己去邊度！

報左program assistant

佢話有個requirement係Completion of the structured departmental training 係咩黎架

同埋人工幾多架

有冇Link？

我係收到佢interview通知 deadline左去唔返ha career 網睇duty 同 salary

瑪嘉烈醫院有紅衫人搗亂鬧醫護...

啱啱又收到 EA I procurement interview 二萬三我狗衝

恭喜 邊個cluster?

project procurement team 什麼環境

hong kong west cluster

fg..大學major supply chain

我in過一次EAii 既post
想問EAi interview 既問題同形式係咪會唔同d

係咪eaii vnc 好快就冇架喇

7月開始apply 到依加都係得4個interview, 唔夠我有offer呀

開咗新Post

醫管局 暨 政府 廢青討論區 28

我本身係PT 如果resign 係咪都要等返一個月過冷河先可以去新院？

Tender 係咩

雖然正規個d唔識....但上莊有搞年宵 有投過標...計唔計

醫管局 暨 政府 廢青討論區 28